【台灣殺人案】林鄭稱「有條件」與台灣商移交 台陸委會：港不用修例，亦可移交疑犯

立場報道2019/5/3 — 10:25

港人陳同佳在台灣涉嫌殺害同行女友一事，觸發香港《逃犯條例》修訂，特首林鄭月娥日前表示，香港將與台灣當局進行有條件磋商，保安局也會就此案回信台灣。陸委會發言人邱垂正昨天表示，政府對此持「保留態度」，台港應在平等互惠尊嚴原則下建立司法互助機制，邱垂正認為，《逃犯條例》衍生諸多侵犯人權及人身安全疑慮的關注，認為香港不用修例，也可直接移交疑犯，願提外必要的協助。

台灣陸委會昨日下午舉行例行記者會，邱垂正在回答相關提問時證實，已接獲港方書面及電話表達希望與台灣溝通。但他強調，港方長期漠視政府訴求，是造成相關嫌犯迄今無法得到應有法律制裁的主因。香港特首特別強調「有條件」與台灣磋商，台政府持保留態度。

邱垂正指出，如果港方提出的「條件」是指修訂《逃犯條例》相關規定，政府已多次重申，對該法修訂所衍生諸多侵犯人權及人身安全疑慮的關切。這項修法更可能影響在港國人的權益。他表示，自從香港提出「逃犯條例」修法後，來自香港及國際社會質疑不斷，日前更有數以萬計香港居民走上街頭，以實際行動反對，香港應先有效釋除各界疑慮，為修法所產生的爭議，尋求解決之道。

邱垂正強調，香港是獨立司法管轄區，對於個案處理應有決定權，「不用修法，也可以馬上送過來（台灣）。我們都可以給予必要的協助」。政府願意在互惠、尊嚴、平等的原則下來協助這個個案。

林榮基擬赴台定居 陸委會：會依法處理提供必要協助

另外，前香港銅鑼灣書店店長林榮基日前來台，並計畫在台工作、定居。邱垂正昨日指，如果林榮基希望長期居留，可以向勞動部申請核發聘僱許可證之後，依據香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法相關規定，向內政部移民署提出居留申請，政府會依法處理並提供必要協助。

台灣一把把咁聲落柒婆塊閪面道

打到好撚大力

多鳩餘

淋病都唔知痴左邊條筋自動波表忠，又低莊
而家裡外不是人

低級紅

邱垂正認為，《逃犯條例》衍生諸多侵犯人權及人身安全疑慮的關注，認為香港不用修例，也可直接移交疑犯，願提外必要的協助。

根本唔需要送支條例都搞得掂
下次邊條廢老話冇送支條例就冇得令大粒墨去台灣受審
要佢食撚左佢

台灣一早就請求

之前仲大支野應都唔應

係為公義一早做野啦

根本要ko大粒墨好易, 做一次特別性移交
攪乜鬼野逃犯條例, 一條on9仔攪到富商大劉要走人

羅傑承 都要走

我覺得林鄭開始想轉口風，似乎聽到北面既「聲音」叫佢咪亂黎

一鋪比7婆搞Y個後花園

醜婦終須見家翁，你借台灣殺人案過橋去修例，最終都要台灣肯配合，但宜家你做到肉肉酸酸咁，人地對主權好重視唔似你香港政府，唔會為咗配合一單案而矮化台灣地位

嘩之前唔係好大牌
台灣要求司法互助3次都唔理人咩?
做咩突然又同人傾呀777

啪啪聲